【蒙面惡法】學者：假期後料現走資潮 樓市今季再跌10%

【蒙面惡法】學者：假期後料現走資潮 樓市今季再跌10%

【新增影片】冠域商業及經濟研究中心主任關焯照表示，政府引用《緊急法》立《禁蒙面法》，我們應小心《緊急法》，因為《蒙面法》在許多國外國家亦有實施，市民亦可參考應對，但現時政府用《緊急法》硬推《蒙面法》，才令人擔心。

相關新聞：【抗暴之戰●專訪】嘆港人受異離感凝聚 梁繼平：「身份認同將成就時代革命」

關補充，《緊急法》卻賦予特首無限大的權力，港府可以推出再多的行政手段處理問題，使港府未來的施政難以預測，說不定日後可能直接拉人、封艇，禁止資金流出。而且特首林鄭亦承認，在不緊急的情況下使用《緊急法》，是超越了港府的權限，若退後一萬步說，當港府使用《緊急法》，而實際情況並非真正「緊急」，政府已經沒有回頭路，市民只會理解成，政府動用了不適當的措施，處理社會運動，變相令市民對政府的信心每況愈下。
關續指，由此類推，當港府制度上出現崩潰，樓市自然受壓，業主的信心受挫。關認為，業主有機會在重陽假期結束後，開始套現沽貨，掀起走資潮，預計樓市在今季再跌10%，同連頭三季的跌幅，預計全年跌約15%。

相關新聞：【抗暴之戰】和勇再聚 10.6香港人，反抗！

資深投資者林一鳴表示，當政府引用《緊急法》立《禁蒙面法》，目的明顯是針對一些淺黃的和理非，希望他們不要站出來，減低每次示威活動的總人數。從媒體相片看起來，現在人數好像減少了，情況受到控制，視覺效果良好。相反《禁蒙面法》負面效果是，勇武派的破壞程度升級及激進和理非變得更加憤怒，變相令市面破壞更多，持續時間更長，對零售業影響更大。
林表示，年初預測工商舖物業的走勢，當時預料舖位價格跌30%、工商物業跌10至20%，但目前運動情況惡化，預測舖位價格跌勢擴大，本年將跌40%、工商物業跌20至30%。

住宅市場方面，林認為，價格難大跌，雖然目前政局混亂及暴力示威影響買家入市信心，但由於新增土地供應大減，三四年後新建房屋數量將會懸崖式暴跌，加上美國進入減息週期，以及「新香港人」及「成功靠父幹」的購買力，住宅市場仍是供不應求估計整體住宅樓價在未來一年的走勢，平均最多都只是跌數個百分點。

關焯照

林一鳴

上一則
上一則
【抗暴之戰】NBA火箭GM撐港人 中國贊助商急表忠腰斬合作

下一則
下一則
【抗暴之戰●九龍塘】市民觀星筆照射軍營外牆 解放軍首舉黃旗警告

幾時可以十萬買樓不是夢

攬炒

敵強我弱，要贏，就要打遊擊

係咪㗎
又喺度𠱁我開心